人生若只如初見

何事秋風悲畫扇
等閒變卻故人心
卻道故人心易變

驪山語罷清宵半，淚雨霖鈴終不怨。

何如薄倖錦衣郎，比翼連枝當日願。